李偲嫣染疫離世 謝鋮浚心痛 體重急跌十五磅 :「我同偲嫣係最支持政府，你嘅公信力下跌，管治咪會差」

兩個月前，正義聯盟發起人李偲嫣與夫謝鋮浚在家中布置聖誕裝飾，聖誕樹選色是她最愛的粉色系，兩人在樹前自拍留念，無人預知未到聖誕，夫妻已天人永隔。十二月中， 李偲嫣於家中昏迷猝逝，離世後才確診，遺下謝鋮浚與悲痛相伴，他其後亦確診。兩人首次病毒檢測結果呈陰性，但隔十多日才獲補發通知；謝鋮浚在太太離世後三日，始獲送往隔離檢疫；事件曝露了檢測及檢疫流程存在漏洞。事發至今，謝鋮浚希望有人解答漏洞的成因，「我同偲嫣係最支持政府，問題係你有空間去改善囉！」他強調並非埋怨當局：「我只係唔想後有來者」。

「琴日係第七七四十九日，」謝鋮浚翻找妻子由有病徵至離世的時序，吐出這兩句：「琴晚都瞓唔着。」太太出事至今一個半月，他無甚胃口，體重急跌了十五磅，最近朋友開始逼他進食，但他的精神狀態久未回復。

李偲嫣於元朗家中昏迷，送院途中離世，案件交由警方重案組跟進，正等候召開死因庭。謝鋮浚直認情緒仍相當不穩，有時按警方要求取妻子的文件，夜裏接到朋友傳來夫妻倆昔日的影片，甚或見到一碟白灼蝦，想起以往幫太太剝蝦殼的情境，他都會被觸動，很易失控。

謝鋮浚憶述，李偲嫣十二月六日晚上起有輕微發燒及咳嗽，他自己亦曾有微燒，兩人於十二月八日向私家醫生求診，獲發深喉唾液樣本瓶，兩日後交回元朗容鳳書健康中心。醫生曾指若檢測結果呈陰性，會於三日內收到短訊通知，惟兩人一直無接到短訊，謝鋮浚以為等同無事，「有諗過可能中招，但見衞生署無通知，恰巧是流感季節以為是流感。」加上他自己似乎無病徵，故亦不以為意：「我話：『我咁近你，你有（病毒）我都一定有啦！』」

至同月十六日，謝鋮浚清早扶太太去洗手間，當時她手腳乏力，但謝未意識到其嚴重程度。數小時後，李偲嫣突然似抽筋般掙扎了一下，睜大眼看着謝並抓住其衣服，之後暈倒。謝鋮浚跟從九九九接線生的指示，為太太做心外壓急救，他說着紅了眼，「過程好痛苦，係我幫佢做急救，我諗好少人有呢個機會，親人過世你要咁……」至親於眼前離世的一幕，不斷於謝的腦內縈繞，「（急救時）我一路喊緊，見到佢咁樣，嗰日係好辛苦。」

出院後，謝鋮浚辦了「追偲會」，完成了火化儀式，但對於事發經過，他仍有不少疑問。得悉妻子初步確診後，他不解為何等候整日仍未獲通知要隔離，直至好友兼立法會議員梁美芬代為追問，才接獲衞生署的來電，到真正入隔離營已是太太離世後三日。

等候檢疫期間，他自行在家隔離，物資由朋友接濟，「我就話死都唔出街，如果有人唔夠自律咁點呢？」謝鋮浚直斥當局不支援密切接觸者，或令病毒擴散，「成個系統咁會累死好多人！」他又透露，曾與他同車的八鄉警署警員，在李偲嫣離世當日已被列作密切接觸者，竟比自己更早入住八鄉少訊中心隔離，他質疑部門之間欠缺溝通，致隔離的安排不一。

謝鋮浚之後亦確診，轉送亞博社區治療設施，留醫兩日後出院。醫生指他肺部無花，病毒檢測的循環數閥值（CT值）大於三十四，料已無傳染性，亦有抗體，「由頭到尾一粒藥都無食過。」諷刺的是，他出院當日才接到衞生署發來的短訊，指他和妻子於十二月十日的檢測結果呈陰性，「係咪畀人嘈得多先做？」遲來兩周的檢測結果，亦令他懷疑該次檢測的準繩度。

檢疫及檢測漏洞連連，謝鋮浚認為政府的控疫系統存在管理問題，連帶影響公信力，「你嘅公信力下跌，你嘅Governance（管治）咪會差」，他又批評各部門缺乏溝通，未有檢討事件成因，「係咪大家鬥遮掩呢？掩住無用，唔會有改善」。他盼當局能提供清楚的解釋，又強調「我唔會為咗我單一事件去埋怨佢（政府），但我唔想後有來者」，重申「我同偲嫣係最支持政府，問題係你有空間去改善！」

李偲嫣是正義聯盟的創辦人，活躍於政界，一舉一動均受大眾關注，謝鋮浚則主要作後勤支援，少有「拋頭露面」受訪。旁人說李偲嫣嘩眾取寵，作為她的親密夥伴，謝鋮浚形容這是她的營銷策略，「將政治marketing化」，為的是令更多人留意她想表達的訊息。今次發聲，他套用太太的思路，相信提出疑問可為大眾爭公義，防止悲劇重演。

逝者已矣，生者之苦未艾，謝鋮浚向記者展示與李偲嫣的一張合照，攝於去年十二月五日，即李發病前一日，兩人剛布置好粉紅色的聖誕樹，惜未到聖誕已遭逢巨變。謝鋮浚坦言，以往除上班外，九成時間都在太太身旁，現時非常不習慣，他苦笑道：「可能要組一個喪偶互助會，咁樣容易啲過」。

曾經，兩夫婦討論過到內地中山或泰國過退休生活，「起碼出去食飯唔使畀人影相」，亦有不少旅遊的計畫，但一切皆成泡影。伴侶猝逝，未及好好道別，謝鋮浚剖白最想與太太說的一句話：「我一定會再見返你。」

減下肥咪幾好囉

原來係真愛？

祝你全家齊齊整整咁過年

落去陪佢囉

唔知佢係咪分咗好多身家先至講咁戇鳩嘅嘢

令人憎恨政府

犯左國安法

廢炎咁廢都死

抵啦

死撚左佢啦佢老母

香港之福

又支持又批評 係咪想犯國安法？

早日去黃泉

班藍絲好似同佢地割左蓆

條友咁多肥膏跌15磅都唔係好覺啫

地府管治應該比地面好
快d 落埋去啦

見到藍屍咁痛苦真係舒服
anyway 一家人最緊要齊齊整整

佢個仔幾時再開佢波

呢49日食少咗件肥膩嘢 咁個人瘦返啲都正常啊

果然係弱智藍屍思維
明明係管治差所以冇公信力

可能係想借私煙嘅死嚟食豬血饅頭姐

死埋落去陪吓人啦陰公!!

哭左

依排冇食肥嘢當堂瘦晒

「我同偲嫣係最支持政府，問題係你有空間去改善囉！」他強調並非埋怨當局：「我只係唔想後有來者」。

求生意志好強

好撚心涼

同行如敵國，不嬲冇計傾
佢哋唯一企得埋既原因就只有錢

真心唔覺得佢同私煙有幾好囉 !
老婆頭尾病咗10 日有多，呢條「扮情聖」仲話 : 「 (私煙死嗰日) 清早扶太太去洗手間，當時她手腳乏力，但未意識到其嚴重程度。」

中正回力刀

國安法

咁支持政府但退休後打算到外地生活

早日去夫妻團聚咪唔駛心痛囉

令人憎政府 網民齊聲贊

渣㗎

死得好

weak

祝佢哋有情人情人節可再見😢

吊高你呀媽個海 Matt Leung 果d車錢飯錢都仲未計

落埋去啦咁唔捨得

病左十日無好過都唔送佢入醫院

最近啲藍絲好似周圍放風
政府要換班子咁

謝鋮浚直認情緒仍相當不穩，有時按警方要求取妻子的文件，夜裏接到朋友傳來夫妻倆昔日的影片，甚或見到一碟白灼蝦

啲朋友對你真係好
深夜等冇人喺你身邊嗰陣先sd啲回憶比你睇

幸福瘦

唔该大家尊重一下、唔好讲b咁凉薄既说话、🙏🏻🙏🏻RAP一路好走

落去陪佢一齊撐政府啦

「由頭到尾一粒藥都無食過。」
佢唔係而家先知武肺冇藥醫呀嘛

真on9，係管治差，所以公信力下跌，本末倒置!

俾社會主義鐵拳打撚完都可以繼續鳩up屌香港人

支那人現形記

熱烈地彈琴熱烈地唱

現眼報既最佳例子

不如將藍絲體重同政府公信力掛鈎
瘦過非洲兒童 唔使再捐宣明會

呢個世界真係有報應

得罪講句真係死十次都唔夠呢D人

有冇人話你知，你老婆死嗰日夜晚最多人開香檳慶祝

咁落埋去陪佢囉

死咗個老婆都唔敢埋怨仲係度死奶爛奶，抵你全家團聚喇

多情卻似總無情，白灼蝦前笑不成，
朋友傳片來贈慶，鋮浚垂淚到天明。

數小時後，李偲嫣突然似抽筋般掙扎了一下，睜大眼看着謝並抓住其衣服，之後暈倒。

嘩，真係會嚇撚死

呢家即係公開想人仇恨政府啦

好文采！

釋懷啦，起碼你條臭西老婆嘅死令唔小香港人開心咗幾日

死咗就可以反政府？分化我哋藍營？

NMSL

「你嘅公信力下跌，你嘅Governance（管治）咪會差」

唔係應該調轉不過是鳩但啦藍絲講野

學緊做反對派者, 小罵大幫忙

正苦話冇事未洗即刻入院嘛，就算冇埋心跳都係小事

去媾月鵝囉

愛國係生意黎 多隻香爐多隻鬼

唔好咁傷心啦，你老婆依種死法夠哂戲劇性，世人如今依然津津樂道。

一個支持政府嘅藍絲，因為政府唔封關而死喺中國病毒之下，天下間仲有咩事開心得過咁?

睇咗謝偉浚

死全家啦

何來對國家忠誠

去陪佢囉

重案點跟進
拉晒啲武肺返差館？

自己唔注意公共衛生在先
唔驚唔怕信政府
而家出事就怪政府

食人血饅頭，繼承愛港力食錢食新囡

偲骨未寒咁快想互助？

鋮浚哥，偲嫣喺下面等咗你好耐，幾時共赴黃泉？

他又透露，曾與他同車的八鄉警署警員，在李偲嫣離世當日已被列作密切接觸者，竟比自己更早入住八鄉少訊中心隔離，他質疑部門之間欠缺溝通，致隔離的安排不一。

原來愛政府都可以係一份職業

社會主義鐵拳

班藍屍第時有事都係得到咁嘅對待，condom 嚟咋
不過班藍屍點會諗到呢啲嘢，有錢就得

咁都由重案組查

愛国是生意，移民是生活

以為未餵糧

死左仲要咁煩, 係未想CAP水

係利益

反了反了

Matt哥作左首詩悼念c嫣

仲未還錢

x2

佢呢個仔仲係佢個仔咩？

政府要你嘅支持係盲目支持
扮乜理性

見到唔知講乜好

係黨要接佢返去見毛主席
仲唔感謝武漢同志??

忍唔到咪去賠老婆囉
可以問三萬位兄弟借槍喎

仲有同死賤種阿仔一齊搶遺產

藍絲：公信力跟隨氣壓下降，與政府無關

死左咁耐仲有新聞收皮啦

追偲不如自盡

死得好 落左地獄未

第四十九日咪第四十九日囉
幾廿歲人都咁中二病，七七四十九日

又攞埋kol 個位黎做仲可以溝d 師奶

有冇打7個免費便宜仔？

咁大嚿跌落地之前重抆人件衫
有無扯爛件衫

藍絲比人洗腦洗到，想屌政府都唔識屌好明顯d狗嘅生命大於佢，先比佢早入隔離營啦，都重要問，重要話唔唔知點解，重有係管治差，公信力先下降，佢竟然調返轉頭講

仆街，老婆死咗 趁機減肥溝第2件。
唔洗審 一定有幫偲嫣買人壽，依家應該戶口fafat

Mean精，不過我鐘意

簡而言之，政府管治差會導致以下令人驚恐嘅事情發生：
李偲嫣突然似抽筋般掙扎了一下，睜大眼看着謝並抓住其衣服，之後暈倒

唉仆街個日之後我肥左十五磅

屌新女搞到瘦哂姐
晚晚幾飛

你同佢係緊密接觸者都無中武肺已經要還神啦，仲咁多嗲，拉鳩你吖嗱？

做埋檢測都死，活生生例子證明政府個檢測係冇用既，仲要咁遲先出到報告，梗係即割啦

快啲落去陪私煙啦鋮浚哥

好詩好詩

佢個仔意思係李屍煙個仔幾時再開9佢波，比條契家佬搶9曬D遺產

已犯國安法 拉得

應該就係知佢愛國藍屎先有特權唔駛隔離
連黨犬都要捉去集中營
證明黨中央幾咁重視佢

他強調並非埋怨當局

捨身成仁

係唔係想拎返個大紫荊

藍絲廢老知道咩叫政府公信力？

唔係管治差先會公信力下跌架咩

黨自有安排

到而家都只係得一條私煙孤身見毛主席，香港人都好心痛⋯⋯毛主席鍾意熱鬧架嘛

死埋老婆都咁支持政府 前焗腸吳得掂都要學下野

快D啦

「他又透露，曾與他同車的八鄉警署警員，在李偲嫣離世當日已被列作密切接觸者，竟比自己更早入住八鄉少訊中心隔離」

黑警大撚晒
特別待遇

仲趕得切全家一齊過年，記得帶埋個油艇仔走！

甚或見到一碟白灼蝦

一齊死啦

私煙好孤單,鋮浚哥快啲去陪佢啦

佢同cin邊個體重跌得左d

呢啲係你地種下嘅孽

幾時死埋你，同埋班傻閪藍屍？

相信政府相信黨就得啦

有啲似死亡筆記嗰啲人死嘅時候咁
可能就係報應

你令我好憎惡政府 犯了國安法

灰飛嫣滅

nice story

減肥去溝新女咋

落去陪佢啦陰公

佢諗住你私煙係先帝？